---
title: >-
    بخش ۳۹ - ابوالحسن علی بن سهل الاصفهانی
---
# بخش ۳۹ - ابوالحسن علی بن سهل الاصفهانی

<div class="n" id="bn1"><p>و ازین طایفه بود ابوالحسن علی بن سهل الاصفهانی از اقران جُنَیْد بود.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>عمروبن عثمان الملکی نزدیک او شد بسبب وامی که ویرا برآمده بود و سی هزار درم بود و وام وی بگزارد و ابوتراب نخشبی را و این طبقه را که اندر وقت او بوده بودند دیده.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>علیّ بن سهل گوید شتافتن بطاعت از علامت توفیق بود و از مخالفت بازایستادن از علامت حسن رعایت بود و مراعات اسرار از علامت بیداری بود و بدعوی بیرون آمدن از رعونات بشری بود و هر کی بدایت ارادت درست نکرده باشد اندر نهایت عاقبت سلامت نیابد.</p></div>